麥長青上ViuTV爆在無綫不受尊重 王維基曾X倍高薪挖角？

麥長青19年與無綫正式結束三十二年的賓主關係，離巢後幫ViuTV拍過節目，做過飲食生意，拍過電影，更開live唱埋歌，八足咁多爪。日前麥包上ViuTV《晚吹-有酒今晚吹》大爆在無綫工作多年，曾演過主角，後來卻淪為大配角，更被當透明人，做到心灰意冷一早有離巢之意﹗

麥包麥長青在效力無綫三十二年，由兒童節目主持做起，主持過音樂節目後加入劇組拍劇，參與過近百部劇集，2010年憑《巾幗梟雄之義海豪情》「梁非凡」一角奪得最佳男配角，不過麥包在ViuTV《晚吹-有酒今晚吹》爆料指當年其實已計劃好離巢，因為做到心灰意冷，麥包大數當年不被尊重：「 喺攞獎前我都叫做到主角之一吖，無論喺 《西遊記》、 《茶是故鄉濃》都係，慢慢去到得廿集嘅劇仲要得番幾場、得兩三集，仲要人哋係當你透明嘅，我為劇本做晒功課去問導演意見，導演一副嫌棄話得啦㗎啦，叫我錄旁白得㗎喇……我曾經鬧過一個助理編導，當年有一個老前輩嚟開工，個PA好唔尊重佢，我要謹記無佢哋就冇我哋，佢哋為呢個行業付出咗好多，我唔希望會有呢一日，點知會有一日被人咁對待，嗰時真係冇乜癮﹗」

麥包繼續爆seed：「 當我唔係為錢為名利，我想過吓戲癮啫，去享受吓都唔得嘅時候，咪走囉﹗所以攞獎嗰年，年頭我已經話走，我搵埋工打算轉行，我問陳妙瑛有冇工仲紹我做，佢嗰時做緊飲食叫我去幫佢手﹗…….點知﹗造物主就係咁，年頭計劃好唔續約，年尾就攞獎，以為前途一片光明啦，會有新嘅一頁啦，點知十個月冇工開，嗰時唔知點算好﹗」

主持娟姐問麥包入行多年，試過高低起跌，在低谷時是如何面對？麥包拋金句：「我相信一樣嘢，彩虹因七色而美麗，人生因高低起跌而精彩，我相信我入棺材一刻，我有過精彩嘅人生，咁就得㗎喇，你去埋怨，人生你怨唔唔完嘅，喺呢個過程裡面，有貪心有私慾，其實係我哋喺地獄時㨂咗，投胎嗰時想試吓啲挫折，想學習愛心，你揀咗㗎嘛，跟住先去投胎﹗我係用咁樣阿Q方法去安慰自己，咁嘅方法係幾好嘅。」

講番當年攞男配時，待遇會否立即不同？麥包坦言攞完男配後，獲加薪兩倍以上，麥包再爆料：「待遇梗係唔同晒啦，但係以同樣嘅底薪，嗱﹗喺呢度唔怕講啦，王維基當時搞香港電視，佢開畀我係九倍，九倍以上，但係嗰時我答應咗TVB，唉﹗人生就係咁㗎喇﹗」

佢講嘢真係好煩
唔怪之得會比人嫌棄

人工九倍都唔轉
又多樣野可以寫落佢投資失敗list
今次係投資落自己度失敗

咪係 果陣幫大台打工又唔敢屌

走住來屌好笠水

垃圾藍絲狗

就算佢爆料 我都唔想見到佢..

點解9倍都唔轉

麥包細個幾鍾意佢，可能因為做沙僧
自從做咩梁非凡之後個人變咗old seafood 一樣
而家同廢老無分別，次次新聞睇到佢都係埋怨

成日投資失利

佢唔係投資失利就係怨邊個邊個
依家d廢中真係唔挨得又冇實力

點解當時唔走

最怕d人成鳩日覺得自己懷才不遇，好撚煩

廢人去到邊都係廢人

九倍人工都唔走，
同公司講感情咩，戇鳩

年頭計劃好唔續約，年尾就攞獎
盲嘅都知D鳩屎獎係用黎引你地續奴隸約架啦大佬

但係嗰時我答應咗TVB

簽左約點走

藍屍廢老，抵撚死

答應同白紙黑字簽左約係兩樣野，你明唔明？

麥長青燈ViuTV

有啲人真係
佢就肯定唔撚係

九倍好似吹大咗

呢件蕃薯太自視過高，想人點撚樣尊重牠？

佢地嗰代人應承左就唔會轉 你明唔明

証明佢人工好低

咁其實你講咩簽約？

咪話答應=簽左

原來你有閱讀障礙

九倍人工
簽咗可唔可以代通知金break contract

你見佢上面講啲野就知

擺到明覺得自己應該紅但無人俾機會
又要扮睇得開

待遇好左 但人工唔變

問心講句佢嗰梁非凡又真係做得幾好嘅

會唔會係 TVB底薪低炸
$1000 九倍都係9000 咁咪唔轉囉。
又唔係講緊 10萬變90萬

一見到係中佬唔易做佢即刻轉去睇YouTube
藍絲廢老

一皮點都應該都有掛
9倍都9萬

咁多錯字
一睇就係01

大家都冇錯
可能麥包真係好重視承諾

弱智

難講 可能計底薪得4/5千

唔會有架 佢呢啲三四線配角 底薪好un

條友好似同黑社會好friend
之前D大佬罷大壽有佢份

到底係點生存

愛回家有一季俾佢擔正啦
俾晒機會佢 但嗰季即刻仆直
要臨時call馬家班人返嚟救亡
證明佢根本無料

仲未有人貼

假設老底$2000+逐個show計
但無job俾佢做 所以show錢係$0
Total月入$2000
Wiki如果開價$20000已經9倍有餘
但唔係啲咩高人工